{
  "quiz": [
    {
      "question": "Cine a condus poporul Israel în timpul ieșirii din Egipt? (Exod 13:21-22)",
      "options": [
        "Moise",
        "Aaron",
        "Iosif",
        "Iosua"
      ],
      "answer": "Moise"
    },
    {
      "question": "Ce s-a întâmplat la Marea Roșie? (Exod 14:21-22)",
      "options": [
        "A fost dat Decalogul",
        "Poporul Israel a trecut pe uscat",
        "A avut loc potopul",
        "Moise a fost răpit în cer"
      ],
      "answer": "Poporul Israel a trecut pe uscat"
    },
    {
      "question": "Ce porunca a dat Dumnezeu în legătură cu Sabatul? (Exod 20:8-10)",
      "options": [
        "Să nu muncim în ziua de Sabat",
        "Să cinstim părinții",
        "Să nu furi",
        "Să nu omori"
      ],
      "answer": "Să nu muncim în ziua de Sabat"
    },

    {
      "question": "Câte zile și nopți a stat Moise pe Muntele Sinai când a primit Legile? (Exod 24:12)",
      "options": [
        "3 zile și 3 nopți",
        "7 zile și 7 nopți",
        "40 zile și 40 de nopți",
        "12 zile și 12 nopți"
      ],
      "answer": "40 zile și 40 de nopți"
    },
    {
      "question": "Câte tăblițe cu poruncile a dat Dumnezeu lui Moise pe Muntele Sinai? (Exod 24:12)",
      "options": [
        "5",
        "10",
        "15",
        "20"
      ],
      "answer": "10"
    },
    {
      "question": "Cum a fost învelit Cortul întâlnirii? (Exod 26:1-14)",
      "options": [
        "Cu piele de animale",
        "Cu pânză albă",
        "Cu aramă",
        "Cu aur"
      ],
      "answer": "Cu pânză albă"
    },
        {
          "question": "Ce fel de păsări trebuiau să ofere israeliții ca jertfă pentru păcat? (Exod 14:7)",
          "options": [
            "Porumbel",
            "Găină",
            "Porumbac",
            "Corb"
          ],
          "answer": "Porumbac"
        },
        {
          "question": "Câte brațe aveau Candelabrul din aur pur din Cortul Întâlnirii? (Exod 25:32-33)",
          "options": [
            "3 brațe",
            "5 brațe",
            "7 brațe",
            "9 brațe"
          ],
          "answer": "7 brațe"
        },
        {
          "question": "Cum se numea pâinea sfântă așezată pe Masa de aur din Cortul Întâlnirii? (Exod 25:30)",
          "options": [
            "Pâine de aur",
            "Pâine a vieții",
            "Pâine a Legământului",
            "Pâine a Prezenței"
          ],
          "answer": "Pâine a Prezenței"
        },
        {
          "question": "Ce materiale a trebuit să aducă poporul Israel pentru a construi Cortul Întâlnirii? (Exod 25:3-7)",
          "options": [
            "Lemn de stejar și aur",
            "Lână și mătase",
            "Lemn de cedru și argint",
            "Lână de miel și cupru"
          ],
          "answer": "Lemn de cedru și argint"
        },
        {
          "question": "Ce era așezat în Sfânta Sfintelor a Cortului Întâlnirii? (Exod 26:33)",
          "options": [
            "Perdea de lână",
            "Altar de aur",
            "Cortul exterior",
            "Chivotul Legământului"
          ],
          "answer": "Chivotul Legământului"
        },
        {
          "question": "Ce simbol a folosit Dumnezeu pentru a ghida poporul Israel în timpul nopții în deșert? (Exod 13:21)",
          "options": [
            "Stea strălucitoare",
            "Lumină de foc",
            "Faruri de la corturi",
            "Fulger și tunet"
          ],
          "answer": "Lumină de foc"
        },
        {
          "question": "Ce a făcut Dumnezeu pentru a hrăni poporul Israel în deșert? (Exod 16:15)",
          "options": [
            "A trimis mană din cer",
            "A transformat pietrele în pâine",
            "A adus cai și boi pentru sacrificii",
            "A turnat apă din stâncă"
          ],
          "answer": "A trimis mană din cer"
        },
        {
          "question": "Ce eveniment important s-a petrecut la Muntele Sinai? (Exod 19:3-6)",
          "options": [
            "Dumnezeu a dat cele zece porunci",
            "Moise a fost răpit în cer",
            "S-a născut Moise",
            "S-a construit Cortul Întâlnirii"
          ],
          "answer": "Dumnezeu a dat cele zece porunci"
        },
        {
          "question": "Ce a trebuit să facă poporul Israel în pregătire pentru primirea Legilor la Muntele Sinai? (Exod 19:10-11)",
          "options": [
            "Să postească timp de 40 de zile",
            "Să se spele și să-și spele hainele",
            "Să aducă jertfe de animale",
            "Să construiască un altar de aur"
          ],
          "answer": "Să se spele și să-și spele hainele"
        },
        {
          "question": "Ce nume avea locul de închinare în Cortul Întâlnirii? (Exod 25:22)",
          "options": [
            "Altarul",
            "Sfânta Sfintelor",
            "Cortul exterior",
            "Chivotul Legământului"
          ],
          "answer": "Chivotul Legământului"
        },

        {
          "question": "Ce porunca a dat Dumnezeu cu privire la idolatrie? (Exod 20:4-5)",
          "options": [
            "Să nu fii lăudăros",
            "Să nu faci chipuri de idoli",
            "Să nu furi",
            "Să nu ucizi"
          ],
          "answer": "Să nu faci chipuri de idoli"
        },
        {
          "question": "Cine a avut acces în Sfânta Sfintelor a Cortului Întâlnirii? (Exod 26:33)",
          "options": [
            "Preoții",
            "Oamenii obișnuiți",
            "Nimeni, era interzis accesul",
            "Doar Moise"
          ],
          "answer": "Nimeni, era interzis accesul"
        },
        {
          "question": "Ce a fost așezat pe Masa de aur din Cortul Întâlnirii? (Exod 25:30)",
          "options": [
            "Ulei de măsline",
            "Lângă de grâu",
            "Bani de aur",
            "Sarea"
          ],
          "answer": "Sarea"
        }
  ]
}
